\input{../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Вступительная работа}{7 класс}

\large

\task{
    Контейнер весом $500\unit{Н}$ и объемом $1\unit{м}^3$ заполнен стальными деталями и доверху залит
    машинным маслом. Общий вес залитого контейнера равен $45000\unit{Н}$. Какой объем масла был залит в
    контейнер?\\
    $\rho_{\text{стали}} = 7800\unit{кг/м}^3$; $\rho_{\text{масла}} = 900\unit{кг/м}^3$.
}

\task{
    Красная Шапочка испекла $20$ пирогов, сложила их в корзинку и отправилась через лес к больной
    бабушке. Когда до бабушки ей оставалось пройти $3\unit{км}$, из кустов выскочил голодный волк с явным
    намерением съесть хоть что-нибудь. Увидев его, Красная Шапочка бросила на землю один пирог и побежала
    со скоростью $2{,}5\unit{м/с}$. Волк съел пирог за $1$ минуту и побежал за Красной Шапочкой со
    скоростью $5\unit{м/с}$. Тогда Красная Шапочка стала бросать пироги, как только волк начинал ее
    догонять, и так добежала до бабушкиного дома. Сколько пирогов досталось бабушке?
}


\task{
    На весах уравновешены два одинаковых широких сосуда с водой. У дна левого сосуда имеется узкое
    отверстие, закрытое невесомой заглушкой. В правом сосуде плавает небольшая пробка. Из правого сосуда
    пробку перекладывают в левый сосуд, и равновесие весов нарушается. Открывают отверстие. Вода вытекает
    с постоянной скоростью. Через $5\unit{мин}$ равновесие весов восстанавливается. Найдите массу пробки,
    если из левого сосуда вытекает $12\unit{г}$ воды в минуту.
}

\task{
    Корабль плывет по реке с постоянной скоростью. По палубе с постоянной по величине скоростью ходит
    пассажир. От кормы к носу пассажир идет со скоростью $6{,}4\unit{м/с}$ относительно берега. Обратно
    он идет со скоростью $3{,}6\unit{м/с}$ относительно берега. Пассажир прошел 1 раз от кормы к носу и
    обратно. За это время корабль прошел расстояние $2\unit{км}$ относительно берега. Найдите длину
    палубы.
}



\end{document}